[{"question": "Welcher Teil des Getreidekorns enth\u00e4lt die meisten Vitamine?", "answers": ["Mehlk\u00f6rper", "Schale", "Keimling"], "questionID": "A01", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist der Anteil der Schale am Getreidekorn?", "answers": ["15%", "2%", "8%"], "questionID": "A02", "correct": 2}, {"question": "Was ist Mutterkorn?", "answers": ["eine Getreideart", "eine Getreidekrankheit", "Saatgut f\u00fcr den Getreideanbau"], "questionID": "A03", "correct": 1}, {"question": "Was ist Dinkel?", "answers": ["eine Spelzweizenart", "eine Roggenart", "eine Nacktweizenart"], "questionID": "A04", "correct": 0}, {"question": "Wie hoch ist der Eiwei\u00dfanteil im Weizenmehl?", "answers": ["13%", "25%", "6%"], "questionID": "A05", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter Auswuchs?", "answers": ["eine Getreidekrankheit", "die Keimung des Getreides am Halm", "den Wachstumsschub nach einem Regen"], "questionID": "A06", "correct": 1}, {"question": "Mit welchem Ger\u00e4t kann der Grad des Auswuchses bestimmt werden?", "answers": ["Amylograph", "Extensograph", "durch Kleberauswaschen"], "questionID": "A07", "correct": 0}, {"question": "Wo erfolgt die Trennung der Mahlprodukte?", "answers": ["im Plansichter", "im Trieur", "im Schrotwalzenstuhl"], "questionID": "A08", "correct": 0}, {"question": "Wie kommt es zur Bestimmung einer Mehltype?", "answers": ["durch den Aschegehalt", "durch die Handprobe", "durch Kleberauswaschen"], "questionID": "A09", "correct": 0}, {"question": "Was ist die St\u00e4rke?", "answers": ["ein hochmolekularer Zuckerstoff", "ein Kleberbestandteil", "ein wasserl\u00f6slicher Einfachzucker"], "questionID": "A10", "correct": 0}, {"question": "Wie hoch ist der durchschnittliche St\u00e4rkeanteil im Mehl?", "answers": ["50%", "70%", "30%"], "questionID": "A11", "correct": 1}, {"question": "Welche Eigenschaft trifft auf St\u00e4rke zu?", "answers": ["kleberbildend", "wasserl\u00f6slich", "verkleisternd"], "questionID": "A12", "correct": 2}, {"question": "Wie hei\u00dft der Bestandteil des St\u00e4rkekorns f\u00fcr die Verkleisterung?", "answers": ["Amylopektin", "Gliadin", "Amylose"], "questionID": "A13", "correct": 0}, {"question": "Welche Eigenschaft trifft auf die l\u00f6slichen Zucker des Mehles zu?", "answers": ["Verg\u00e4rbarkeit", "Kleberfestigkeit", "Wasserbindend"], "questionID": "A14", "correct": 0}, {"question": "Wo haben Schleimstoffe eine gro\u00dfe Bedeutung?", "answers": ["bei der Erzeugung von Feinbackwaren", "bei der Verarbeitung von Roggenmehl", "bei der Verarbeitung von Weizenmehl"], "questionID": "A15", "correct": 1}, {"question": "Ist ein hoher Kleieanteil im Mehl f\u00fcr die Wassersch\u00fcttung bedeutsam?", "answers": ["ja", "nein", "belanglos"], "questionID": "A16", "correct": 0}, {"question": "Welche Eigenschaft trifft auf den Kleber zu?", "answers": ["wasserl\u00f6slich", "gerinnt beim Backen", "unverdaulich"], "questionID": "A17", "correct": 1}, {"question": "Welche Teigeigenschaft ist von der G\u00fcte des Klebers abh\u00e4ngig?", "answers": ["die Aromabildung", "das Gashalteverm\u00f6gen", "die Verkleisterung"], "questionID": "A18", "correct": 1}, {"question": "Was bedeutet Secalin?", "answers": ["Bezeichnung des Roggeneiwei\u00dfes", "Bakterienstamm", "Milcheiwei\u00df"], "questionID": "A19", "correct": 0}, {"question": "Was sind Oxidasen?", "answers": ["fettspaltende Enzyme", "sauerstoff\u00fcbertragende Enzyme", "eiwei\u00dfspaltende Enzyme"], "questionID": "A20", "correct": 1}, {"question": "Welcher Stoff wird durch ALPHA-Amylasen gespalten?", "answers": ["Amylopektin", "Malzzucker", "Lactose"], "questionID": "A21", "correct": 0}, {"question": "Wie nennt man die eiwei\u00dfabbauende Kraft im Mehl?", "answers": ["proteolytische Kraft", "diastatische Kraft", "Kleber"], "questionID": "A22", "correct": 0}, {"question": "Wie nennt man die fettabbauenden Enzyme im Mehl?", "answers": ["die Lipasen", "die Maltasen", "die Proteasen"], "questionID": "A23", "correct": 0}, {"question": "Mahlprodukte enthalten wichtige Vitamine. Welche Gruppe ist am meisten vertreten?", "answers": ["B", "A", "C"], "questionID": "A24", "correct": 0}, {"question": "Wie hoch ist der Feuchtigkeitsgehalt des Mehles?", "answers": ["5%", "8%", "15%"], "questionID": "A25", "correct": 2}, {"question": "Wie hei\u00dft der Mehlfarbstoff?", "answers": ["H\u00e4moglobin", "Alfatoxin", "Karotin"], "questionID": "A26", "correct": 2}, {"question": "Wof\u00fcr wird das Wort H\u00c4RTEGRAD verwendet?", "answers": ["Teigfestigkeit", "Ma\u00df f\u00fcr die in Wasser gel\u00f6sten Minerale", "Alterung des Brotes"], "questionID": "A27", "correct": 1}, {"question": "Was wird mit dem PH Wert gemessen?", "answers": ["die St\u00e4rke der vorhandenen S\u00e4ure", "die Menge der vorhandenen S\u00e4ure", "spezielle Hefekulturen"], "questionID": "A28", "correct": 0}, {"question": "Auf welcher N\u00e4hrl\u00f6sung wird Backhefe gez\u00fcchtet?", "answers": ["Obstmaische", "Melasse", "Kunsthonig"], "questionID": "A29", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist der durchschnittliche Wassergehalt der Presshefe?", "answers": ["40%", "70%", "92%"], "questionID": "A30", "correct": 1}, {"question": "G\u00fcnstigste Vermehrungstemperatur der Backhefe?", "answers": ["12\u00b0 bis 18\u00b0", "25\u00b0 bis 28\u00b0", "um 40\u00b0"], "questionID": "A31", "correct": 1}, {"question": "G\u00fcnstigste G\u00e4rtemperatur der Backhefe?", "answers": ["30\u00b0 bis 35\u00b0", "15\u00b0 bis 24\u00b0", "um 40\u00b0"], "questionID": "A32", "correct": 0}, {"question": "Was ist Zymase?", "answers": ["das G\u00e4rungsenzym der Hefe", "Zusatz bei der Ziehmargarine", "ein G\u00e4rprodukt"], "questionID": "A33", "correct": 0}, {"question": "Wie hei\u00dft das Enzym, das die Atmung der Hefe veranlasst?", "answers": ["Zymase", "Invertase", "Oxidase"], "questionID": "A34", "correct": 2}, {"question": "Wie nennt man den Fortpflanzungsvorgang der Hefezellen?", "answers": ["Sprossung", "Absplitterung", "Paarung"], "questionID": "A35", "correct": 0}, {"question": "Bei der Stoffwechselt\u00e4tigkeit der Hefe (G\u00e4rung) entstehen Kohlendioxid und Alkohol. Dabei wird Energie frei. Welche?", "answers": ["W\u00e4rme", "Bewegungsenergie", "Abk\u00fchlung"], "questionID": "A36", "correct": 0}, {"question": "Was ist Pekarisieren?", "answers": ["eine Teigf\u00fchrungsart", "eine Mehl\u00fcberpr\u00fcfung", "eine Art Backvorgang"], "questionID": "A37", "correct": 1}, {"question": "Was erwarten Sie von guter Backhefe?", "answers": ["ausreichende G\u00e4rkraft", "starker Eigengeschmack", "hoher Wassergehalt"], "questionID": "A38", "correct": 0}, {"question": "Welcher N\u00e4hrstoff hat den h\u00f6chsten Joulegehalt?", "answers": ["Eiwei\u00df", "Kohlenhydrate", "Fett"], "questionID": "A39", "correct": 2}, {"question": "Welches Backmittel w\u00fcrden Sie f\u00fcr einen Semmelteig einsetzen?", "answers": ["Quellmehl", "Malzbackmittel", "Teigs\u00e4uerungsmittel"], "questionID": "A40", "correct": 1}, {"question": "Welches Backmittel w\u00fcrden Sie f\u00fcr einen Brotteig einsetzen?", "answers": ["Emulgator", "Malzbackmittel", "Teigs\u00e4uerungsmittel"], "questionID": "A41", "correct": 2}, {"question": "Welche wesentliche Aufgabe erf\u00fcllt das Malz in einem Weizenbackmittel?", "answers": ["Hefenahrung", "Krumenfarbe", "Kleberst\u00fctzung"], "questionID": "A42", "correct": 0}, {"question": "Welche Aufgabe erf\u00fcllt die S\u00e4ure in einem Roggenbackmittel?", "answers": ["hemmt die T\u00e4tigkeit der Alpha-Amylase", "erspart gr\u00f6\u00dfere Salzbeigaben", "Formbarkeit der Teige wird herabgesetzt"], "questionID": "A43", "correct": 0}, {"question": "Wozu werden Quellmehle eingesetzt?", "answers": ["Regulierung des Wasserhaushaltes", "Sauerteigf\u00fchrungen k\u00f6nnen unterbleiben", "bessere Triebbildung bei Semmelteigen"], "questionID": "A44", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter Trockensauer?", "answers": ["Teigs\u00e4uerungsmittel auf der Basis von Zitronens\u00e4ure", "getrocknete Sauerteige", "pulverf\u00f6rmige Quellmehle"], "questionID": "A45", "correct": 1}, {"question": "Welche M\u00f6glichkeiten zur Verhinderung des Fadenziehens kennen wir?", "answers": ["intensivere Knetung", "st\u00e4rkere Vers\u00e4uerung, l\u00e4ngere Backzeit", "direkte Teigf\u00fchrung"], "questionID": "A46", "correct": 1}, {"question": "Kreuzen Sie an, was auf Brezellauge zutrifft", "answers": ["Kalilauge", "Seifenlauge", "Natronlauge"], "questionID": "A47", "correct": 2}, {"question": "Wie hoch ist der Fettgehalt von Vollmilch?", "answers": ["2,1%", "3,5%", "8,0%"], "questionID": "A48", "correct": 1}, {"question": "Was sind Sultaninen?", "answers": ["getrocknete Weintrauben", "getrocknete Feigen", "getrocknete Zwetschken"], "questionID": "A49", "correct": 0}, {"question": "Wieviel Prozent Fett muss Topfen mindestens aufweisen, der f\u00fcr F\u00fcllungen verwendet wird?", "answers": ["10%", "20%", "40%"], "questionID": "A50", "correct": 1}, {"question": "Was ist Molke?", "answers": ["R\u00fcckstand bei der K\u00e4seerzeugung", "R\u00fcckstand der Buttererzeugung", "entrahmte Frischmilch"], "questionID": "A51", "correct": 0}, {"question": "Wenn Sie Butterplunder erzeugen, geben Sie", "answers": ["Butter in den Grundteig, Ziehfett zum Tourieren", "Butter in den Grundteig, Butter zum Tourieren", "Backfett in den Grundteig, Butter zum Tourieren"], "questionID": "A52", "correct": 1}, {"question": "Was ist Butterschmalz?", "answers": ["halb Butter und halb Schweineschmalz vermischt", "Butter, der durch Aufschmelzen Wasser entzogen wurde", "eine der Butter gleichende Spezialmargarine"], "questionID": "A53", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist der Mindestfettanteil bei Margarine?", "answers": ["60%", "80%", "90%"], "questionID": "A54", "correct": 1}, {"question": "Wieviel Prozent Wasser darf Siedefett enthalten?", "answers": ["8%", "0%", "4%"], "questionID": "A55", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch muss der Qualmpunkt bei Siedefetten liegen?", "answers": ["bei 205\u00b0", "bei 160\u00b0", "bei 250\u00b0"], "questionID": "A56", "correct": 0}, {"question": "Welches Wort entspricht dem R\u00fcbenzucker?", "answers": ["Glukose", "Saccharose", "Dextrose"], "questionID": "A57", "correct": 1}, {"question": "Kreuzen Sie an, welchem Teig Sie nur Staubzucker beigeben w\u00fcrden", "answers": ["Striezelteig", "Linzerteig", "Krapfenteig"], "questionID": "A58", "correct": 1}, {"question": "Worin ist die emulgierende Wirkung des Eidotters begr\u00fcndet?", "answers": ["Lutein", "Lezithin", "Karotin"], "questionID": "A59", "correct": 1}, {"question": "Bedeutung der W\u00fcrzmittel", "answers": ["hoher N\u00e4hrwert", "Genusswert und Verdaulichkeit", "reich an Vitalstoffen"], "questionID": "A60", "correct": 1}, {"question": "Die backtechnische Wirkung von Kochsalz", "answers": ["Stabilisierung des Klebers", "Beschleunigung der Teigreife", "Verbesserung der R\u00f6sche"], "questionID": "A61", "correct": 0}, {"question": "Wieviel Salz (bezogen auf Mehl) verwendet man bei Weizenteigen?", "answers": ["3,0%", "1,5 bis 2,0%", "2,5 bis 4,0%"], "questionID": "A62", "correct": 1}, {"question": "Welches der folgenden Gew\u00fcrze f\u00fcgt man Brotteigen bei?", "answers": ["Fenchel", "Paprika", "Zimt"], "questionID": "A63", "correct": 0}, {"question": "Worauf beruht die Wirkung der Duft- und Aromastoffe von W\u00fcrzmitteln?", "answers": ["Alkoholen", "Alkaloiden", "\u00e4therischen \u00d6len"], "questionID": "A64", "correct": 2}, {"question": "Was versteht man unter Herf\u00fchrung?", "answers": ["Methode der Teiglockerung und Teigbereitung", "die Gare", "eine besonders backf\u00e4hige Mehlqualit\u00e4t"], "questionID": "B01", "correct": 0}, {"question": "Welches Verfahren z\u00e4hlt zur Indirekten F\u00fchrung?", "answers": ["B\u00f6hmisch", "Salz/Hefe-Verfahren", "Dampfel"], "questionID": "B02", "correct": 2}, {"question": "Welche Herf\u00fchrung wird als Direkt bezeichnet?", "answers": ["B\u00f6hmisch", "Dampfel", "Polisch"], "questionID": "B03", "correct": 0}, {"question": "Woher kennen Sie den Ausdruck PLASMOLYSE?", "answers": ["Salz/Hefe-Verfahren", "St\u00e4rkeabbau", "Fettspaltung"], "questionID": "B04", "correct": 0}, {"question": "Was ist ein Hefeaufrausch?", "answers": ["spezielles Backmittel", "unterg\u00e4rige Hefe wird oberg\u00e4rig", "kleiner, kurzer Vorteig, weich und luftig"], "questionID": "B05", "correct": 2}, {"question": "Was erreicht man durch Vers\u00e4uerung von Weizenteigen?", "answers": ["volumin\u00f6se Geb\u00e4cke", "bessere F\u00e4rbung beim Backen", "bessere Krumenstruktur und besserer Geschmack"], "questionID": "B06", "correct": 2}, {"question": "Bei Weizenteigen wird durch den Knetproze\u00df mechanische Energie an den Teig abgegeben. Was wird damit erreicht?", "answers": ["Kleberbildung wird gef\u00f6rdert", "St\u00e4rkek\u00f6rner werden zerkleinert", "der Teig wird besser durchger\u00fchrt"], "questionID": "B07", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter Teigausbeute?", "answers": ["das Volumen, das der Teig nach der Teigruhe erreicht", "die Teigmenge aus 100 Teilen Mehl", "die Vielfalt von Geb\u00e4ckssorten, die aus einem Teig erzeugt werden"], "questionID": "B08", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch liegt die TA-Zahl bei Weizenmehlen im Durchschnitt?", "answers": ["128 bis 140", "150 bis 160", "180 bis 200"], "questionID": "B09", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist die durchschnittliche TA-Zahl bei Roggenmehlen?", "answers": ["160 bis 170", "140 bis 150", "bei 150 bis 160"], "questionID": "B10", "correct": 0}, {"question": "Welchen Einfluss haben Restbrot- oder Quellmehlbeigaben auf die Teigausbeute?", "answers": ["sie wird erh\u00f6ht", "sie wird vermindert", "kein Einfluss"], "questionID": "B11", "correct": 0}, {"question": "Welchen Einfluss auf die Teigausbeute haben Ei- und Fett- beigaben?", "answers": ["die TA wird h\u00f6her", "bleibt gleich", "wird vermindert"], "questionID": "B12", "correct": 2}, {"question": "Als Teigruhezeit bezeichnet man die Zeitspanne zwischen Beendigung der Knetung und Beginn der Formung. Was geschieht im Teig w\u00e4hrend dieser Zeit?", "answers": ["der Teig wird weicher", "Triebgasbildung und Kleberentwicklung", "der Teig zeigt eine deutliche Aufhellung"], "questionID": "B13", "correct": 1}, {"question": "Wovon ist die Dauer der Teigruhezeit abh\u00e4ngig?", "answers": ["Mehlqualit\u00e4t und Knetergebnis", "von der Backausbeute", "von der zu erwartenden Ofentemperatur"], "questionID": "B14", "correct": 0}, {"question": "Was tun Sie, wenn Sie die Teigreife f\u00f6rdern m\u00f6chten?", "answers": ["den Teig zusammensto\u00dfen", "k\u00fchler f\u00fchren", "weicher mischen"], "questionID": "B15", "correct": 0}, {"question": "Nenne die Ursache f\u00fcr einen Teig, der grobe, ungleiche Porung zeigt?", "answers": ["zu warmer, weicher Teig", "zu k\u00fchler, fester Teig", "Mehl mit geringer Enzymaktivit\u00e4t"], "questionID": "B16", "correct": 0}, {"question": "Wie nennt man einen Teig, der sich k\u00fchl und klebrig anf\u00fchlt?", "answers": ["jung", "frisch", "alt"], "questionID": "B17", "correct": 1}, {"question": "Welcher Teig ergibt schlechtf\u00e4rbendes, kleinvolumiges Geb\u00e4ck?", "answers": ["junger Teig", "alter Teig", "zu weicher Teig"], "questionID": "B18", "correct": 1}, {"question": "F\u00fcr welches Geb\u00e4ck nehmen Sie den reiferen Teig?", "answers": ["Toast", "Baguette", "Sandwich"], "questionID": "B19", "correct": 1}, {"question": "F\u00fcr welches Geb\u00e4ck nehmen Sie den frischeren Teig?", "answers": ["Handkaiser", "Maschinsemmel", "Salzstangerl"], "questionID": "B20", "correct": 1}, {"question": "Welchen Zweck hat die Zwischengare?", "answers": ["Entspannen der Teiglinge vor dem Formen", "Abtrocknen der Oberfl\u00e4che der Teiglinge", "sollte m\u00f6glichst vermieden werden"], "questionID": "B21", "correct": 0}, {"question": "Was verstehen wir unter G\u00e4rverz\u00f6gerung?", "answers": ["Verz\u00f6gerte St\u00fcckgare der Teiglinge bei -18\u00b0C", "Verz\u00f6gerte St\u00fcckgare der Teiglinge bei +4\u00b0C bis -4\u00b0C bei 90% Luftfeuchigkeit", "Verz\u00f6gerte St\u00fcckgare im G\u00e4rraum bei 30- 35\u00b0C sowie 80- 90% Luftfeuchtigkeit"], "questionID": "B22", "correct": 1}, {"question": "Was versteht man unter G\u00e4rklima?", "answers": ["Temperatur und Feuchtigkeit", "die Dauer der Gare", "die Teigtemperatur"], "questionID": "B23", "correct": 0}, {"question": "Welchen Zweck hat die Luftfeuchtigkeit im G\u00e4rraum?", "answers": ["verhindert trockene Geb\u00e4cksoberfl\u00e4chen", "ist schlecht, weil die Teiglinge zu kleben beginnen", "verhindert gr\u00f6\u00dfere G\u00e4rverluste durch Verdunstung"], "questionID": "B24", "correct": 0}, {"question": "Wie bezeichnen Sie das ideale G\u00e4rklima?", "answers": ["20\u00b0 bis 25\u00b0/ 50% bis 60% Luftfeuchtigkeit", "40\u00b0 bis 45\u00b0/ 80% bis 90% Luftfeuchtigkeit", "30\u00b0 bis 35\u00b0/ 70% bis 80% Luftfeuchtigkeit"], "questionID": "B25", "correct": 2}, {"question": "Welche Backwaren erfordern k\u00fchlere G\u00e4rraumtemperaturen?", "answers": ["solche aus fettreichen Teigen", "Brote", "Wei\u00dfgeb\u00e4cke"], "questionID": "B26", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter Mischausbeute?", "answers": ["das Verh\u00e4ltnis von Mehl und Wasser", "das Verh\u00e4ltnis der Sch\u00fcttwassermenge und den Zutaten", "das Verh\u00e4ltnis Mehl, Wasser und Zutaten"], "questionID": "B27", "correct": 2}, {"question": "Was versteht man unter G\u00e4rtoleranz?", "answers": ["die Zeitspanne, die ein Teig auf Gare aush\u00e4lt", "die richtige G\u00e4rraumtemperatur", "eine sehr rasch erreichte G\u00e4rreife"], "questionID": "B28", "correct": 0}, {"question": "Welche Waren erhalten Vollgare?", "answers": ["Brote in Kastenformen", "Brezen", "Baguettes"], "questionID": "B29", "correct": 0}, {"question": "Welche Geb\u00e4cke werden knappgariger gebacken?", "answers": ["Salzstangerl direkt am Herd geschossen", "Blechgeb\u00e4cke", "Germgugelhupf"], "questionID": "B30", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter G\u00e4runterbrechung?", "answers": ["Einschie\u00dfen vor der \u00dcbergare", "nochmaliges Aufwirken \u00fcbergariger Teiglinge", "Unterbrechung der Stoffwechselt\u00e4tigkeit der Hefe"], "questionID": "B31", "correct": 2}, {"question": "Wie stellt man die erreichte G\u00e4rreife fest?", "answers": ["mit dem Garometer", "durch Betasten des G\u00e4rgutes / Zeit", "einfach nach der Temperaturkontrolle"], "questionID": "B32", "correct": 1}, {"question": "Was versteht man unter G\u00e4rverlust?", "answers": ["es geht immer etwas Teig verloren", "Substanzverlust durch Abbau von Mehlinhaltsstoffen", "Zeitverlust, der durch das Verweilen der Teiglinge auf Gare entsteht"], "questionID": "B33", "correct": 1}, {"question": "Welche F\u00fchrungsarten weisen h\u00f6here G\u00e4rverluste auf?", "answers": ["direkte", "indirekte", "kein Unterschied"], "questionID": "B34", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist der durchschnittliche G\u00e4rverlust bei direkt gef\u00fchrten Brotteigen?", "answers": ["1 bis 2%", "5 bis 7%", "etwa 10%"], "questionID": "B35", "correct": 0}, {"question": "Was ist der Hauptgrund, weshalb Roggenmehle vers\u00e4uert werden?", "answers": ["Aromabildung", "Einschr\u00e4nkung der Amylaset\u00e4tigkeit", "Einsparung an Weizenbrotmehl"], "questionID": "B36", "correct": 1}, {"question": "Welche Kleinlebewesen werden bei einer Sauerf\u00fchrung haupts\u00e4chlich gez\u00fcchtet?", "answers": ["Milchs\u00e4urebakterien", "Essigs\u00e4urebildner", "Torulahefen"], "questionID": "B37", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter S\u00e4uregrad?", "answers": ["die Menge der vorliegenden S\u00e4ure", "die St\u00e4rke der vorliegenden S\u00e4ure", "das Verh\u00e4ltnis von Milch- und Essigs\u00e4ure im Teig"], "questionID": "B38", "correct": 0}, {"question": "Kreuzen Sie die richtige Reihenfolge einer Dreistufenf\u00fchrung an", "answers": ["Grundsauer - Anfrischsauer - Vollsauer", "Anstellgut - Vollsauer - Natursauer", "Anfrischsauer - Grundsauer - Vollsauer"], "questionID": "B39", "correct": 2}, {"question": "Was hei\u00dft Titration?", "answers": ["S\u00e4uregradbestimmung gegen Natronlauge", "Aufl\u00f6sen von Gasen in Fl\u00fcssigkeiten", "Kleberauswaschen"], "questionID": "B40", "correct": 0}, {"question": "Welches Bakterium erzeugt als Stoffwechselprodukt sowohl Milch- als auch etwas Essigs\u00e4ure?", "answers": ["Homofermentative", "Heterofermentative", "Colibakterien"], "questionID": "B41", "correct": 1}, {"question": "Welchen durchschnittlichen S\u00e4uregrad hat Normalbrot?", "answers": ["10 bis 14", "16 bis 21", "7 bis 9"], "questionID": "B42", "correct": 2}, {"question": "Wie hei\u00dft der Farbanzeiger bei der S\u00e4uregradbestimmung?", "answers": ["Phenolphthalein", "H\u00e4moglobin", "Methylorange"], "questionID": "B43", "correct": 0}, {"question": "Nach welcher Regel wird die Aufteilung von Mehl und Wasser, in den einzelnen Stufen bei Sauerf\u00fchrungen berechnet?", "answers": ["Arkady - Regel", "Schl\u00fcsselzahl", "TA = T x 100 : M"], "questionID": "B44", "correct": 0}, {"question": "Welche Roggenmehle bed\u00fcrfen st\u00e4rkerer Vers\u00e4uerung?", "answers": ["hochamylogrammige", "niederamylogrammige", "l\u00e4nger gelagerte"], "questionID": "B45", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist der Roggenmehlanteil einer 3 Stufen Vollsauerf\u00fchrung?", "answers": ["70 bis 75%", "30 bis 50%", "12 bis 25%"], "questionID": "B46", "correct": 1}, {"question": "Wie nennt man eine F\u00fchrung, bei der neben Sauerteig auch teigvers\u00e4uernde Backmittel zum Einsatz kommen?", "answers": ["kombinierte F\u00fchrung", "Kurzsauerf\u00fchrung", "Einstufenf\u00fchrung"], "questionID": "B47", "correct": 0}, {"question": "Kreuzen Sie an, welche Brotf\u00fchrung eine Einstufenf\u00fchrung ist.", "answers": ["Berliner Kurzsauer", "F\u00fchrung mit kurzer Vollsauerreife", "Schaumsauerf\u00fchrung"], "questionID": "B48", "correct": 0}, {"question": "Was ist der Vorteil einer direkten Brotherf\u00fchrung?", "answers": ["Einsatz von Backmitteln", "besserer Frischhaltewert", "flexible Erzeugungsmengen"], "questionID": "B49", "correct": 2}, {"question": "Wann tritt eine Selbstkonservierung des Grundsauers ein?", "answers": ["bei 20 bis 25 S\u00e4uregraden", "bei 12 bis 15 S\u00e4uregraden", "bei \u00fcber 40 S\u00e4uregraden"], "questionID": "B50", "correct": 0}, {"question": "Wozu dient ein Quellst\u00fcck?", "answers": ["Aufschlie\u00dfung von Schroten", "der Vers\u00e4uerung von Schroten", "zur besseren Aromaentfaltung frisch geschroteter Mahlg\u00fcter"], "questionID": "B51", "correct": 0}, {"question": "Wieviel Grad sollte die Wassertemperatur beim Quellst\u00fcck betragen?", "answers": ["30\u00b0", "60\u00b0", "90\u00b0"], "questionID": "B52", "correct": 0}, {"question": "Wie m\u00fcssen Wiener Handkaiser hergestellt werden?", "answers": ["ausschlie\u00dflich nur in Wien von Hand gefertigt ohne Lezithinzusatz", "ausschlie\u00dflich handgewirkt und mind.2 st\u00fcndige Teigf\u00fchrung", "ausschlie\u00dflich von einem Wiener B\u00e4cker von Hand gefertigt"], "questionID": "B53", "correct": 1}, {"question": "Was wird aus schwerem Hefeteig gemacht?", "answers": ["Krapfen", "Christstollen", "Buchtel"], "questionID": "B54", "correct": 1}, {"question": "Wieviel Prozent Butter auf Mehl gibt man durchschnittlich f\u00fcr gute Briochestriezel?", "answers": ["5%", "1\u00b0 bis 15%", "25 bis 35%"], "questionID": "B55", "correct": 1}, {"question": "Was ist ein Plunderteig?", "answers": ["triebloser Grundteig mit Ziehfett touriert", "feiner Hefeteig mit Ziehfett touriert", "halb Bl\u00e4tterteig, halb M\u00fcrbteig, 2 einfache Touren"], "questionID": "B56", "correct": 1}, {"question": "Wann spricht man bei Bl\u00e4tterteig von \"Deutscher oder Wiener Methode\"?", "answers": ["Teig wird in Fett eingeschlagen und touriert", "Fett wird in Grundteig eingeschlagen und touriert", "Ziehfett wird kurz vor dem Ausmischen des Grundteiges in groben St\u00fccken untergemengt und touriert"], "questionID": "B57", "correct": 1}, {"question": "Wann spricht man vom \"franz\u00f6sischen Bl\u00e4tterteig\"?", "answers": ["wenn der Teig in Fett eingeschlagen wird", "grobe Fettst\u00fccke vor dem Ausmischen unter den Grundteig kommen", "wenn der Fettziegel in den Teig eingeschlagen wird"], "questionID": "B58", "correct": 0}, {"question": "Wie nennt man einen Bl\u00e4tterteig, bei dem das Ziehfett in groben St\u00fccken vor dem Ausmischen des Grundteiges zugef\u00fcgt wird?", "answers": ["Blitzbl\u00e4tterteig", "Deutsche Bl\u00e4tterteig", "Plunderteig"], "questionID": "B59", "correct": 0}, {"question": "Worin liegt die Ursache, wenn Bl\u00e4tterteigst\u00fccke im Ofen stark zusammenziehen?", "answers": ["die Abstehzeit war zu kurz", "Ofen zu hei\u00df", "Ofen zu k\u00fchl"], "questionID": "B60", "correct": 0}, {"question": "Wieviel Eidotter muss laut Codex mindestens je 1kg Mahl und Sch\u00e4lprodukte einem Krapfenteig beigegeben werden?", "answers": ["7 Dotter(140g)", "3 Dotter(48g)", "6 Dotter (96g)"], "questionID": "B61", "correct": 2}, {"question": "Wieviel Ziehfett oder Butter je kg Grundteig enth\u00e4lt das Plundergeb\u00e4ck?", "answers": ["150 Gramm", "250 Gramm", "450 gleich viel"], "questionID": "B62", "correct": 1}, {"question": "Worin liegt der Hauptgrund f\u00fcr das Backen der Teiglinge?", "answers": ["Abt\u00f6tung der sch\u00e4dlichen Keime", "Verdaulichmachung des Teiges", "Farbgebung durch die Ofenhitze"], "questionID": "C01", "correct": 1}, {"question": "Auf welchen Vorg\u00e4ngen beruht die Verdaulichmachung des Backgutes?", "answers": ["St\u00e4rkeverkleisterung und Eiwei\u00dfgerinnung", "Bildung von Estern und anderen Aromastoffen", "Absterben von Hefen und S\u00e4urebakterien"], "questionID": "C02", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter Koagulation?", "answers": ["Eiwei\u00dfgerinnung", "Kleisterbildung", "Verringerung des Wassergehaltes/Backverlust"], "questionID": "C03", "correct": 0}, {"question": "Nach dem Einschie\u00dfen geht das Backgut im Ofen auf, d.h. es erfolgt eine Volumensvergr\u00f6\u00dferung. Wie wird dieser Vorgang bezeichnet?", "answers": ["Vollgare", "Ausbund", "Ofentrieb"], "questionID": "C04", "correct": 2}, {"question": "Wovon ist ein wirksamer Ofentrieb abh\u00e4ngig?", "answers": ["von der Ofentemperatur", "vom Gashalteverm\u00f6gen der Teiglinge", "von der Hautbildung auf Gare"], "questionID": "C05", "correct": 1}, {"question": "In welchem Temperaturbereich liegt die Verkleisterung der Roggenst\u00e4rke?", "answers": ["50 bis 75\u00b0", "65 bis 92\u00b0", "40 bis 50\u00b0"], "questionID": "C06", "correct": 0}, {"question": "Die Gerinnung des Mehleiwei\u00dfes f\u00e4llt in etwa mit dem Beginn der Weizen-st\u00e4rkeverkleisterung zusammen. Bei welcher Temperatur geschieht dies?", "answers": ["60 bis 65\u00b0", "48 bis 54\u00b0", "70 bis 78\u00b0"], "questionID": "C07", "correct": 0}, {"question": "Was sind Dextrine?", "answers": ["niedermolekulare Zucker, die sich in der Ofenhitze aus entw\u00e4ssertem St\u00e4rkekleister auf der Brotoberfl\u00e4che bilden", "Ester, die sich aus Alkoholen und S\u00e4uren in der Krume bilden", "Zucker f\u00fcr Sportler"], "questionID": "C08", "correct": 0}, {"question": "Aus voranschreitender Karamelisierung der Zucker beim Backen bildet sich R\u00f6stbitter. Bei wieviel Grad Celsius geschieht dies?", "answers": ["ab 150\u00b0", "ab 120\u00b0", "ab 200\u00b0"], "questionID": "C09", "correct": 2}, {"question": "Wie nennt man die Summe der Vorg\u00e4nge beim Backen im Inneren des Backgutes?", "answers": ["Krumebildung", "Ausbacken", "Aromabildung"], "questionID": "C10", "correct": 0}, {"question": "Wie nennt man die Summe der Vorg\u00e4nge auf der Geb\u00e4cksoberfl\u00e4che w\u00e4hrend des Backprozesses?", "answers": ["Farbgebung", "Krustenbildung", "Ausheben"], "questionID": "C11", "correct": 1}, {"question": "Wieviele Mischbrote zu je 1 kg fasst ein Herd von 6 m2 Backfl\u00e4che?", "answers": ["120", "72", "45"], "questionID": "C12", "correct": 1}, {"question": "Wieviel m2 Backfl\u00e4che ben\u00f6tigt man, um 400 Semmeln gleichzeitig backen zu k\u00f6nnen?", "answers": ["3,5 m2", "6 m2", "10 m2"], "questionID": "C13", "correct": 1}, {"question": "Welche Bedeutung kommt der Schwadengabe zu?", "answers": ["Backverluste durch Wasserverdampfung werden verhindert", "Geb\u00e4cksoberfl\u00e4che bleibt elastisch- dehnbar", "bedeutend besserer Rindengeschmack"], "questionID": "C14", "correct": 1}, {"question": "Was tun Sie, wenn Sie Briochekipferl backen?", "answers": ["kurz vorschwaden und kr\u00e4ftig nachschwaden", "nur etwas nachschwaden", "nicht schwaden und Z\u00fcge \u00f6ffnen"], "questionID": "C15", "correct": 2}, {"question": "Unter welchen Umst\u00e4nden w\u00fcrden Sie beim Backen von Weizenkleingeb\u00e4ck die Z\u00fcge \u00f6ffnen und den Schwaden ablassen?", "answers": ["wenn eine besonders knusprige Kruste erreicht werden soll", "damit keine Schadenrisse auftreten", "damit das Bestreumaterial nicht verbrennt"], "questionID": "C16", "correct": 0}, {"question": "Was ist geschehen, wenn Weizenkleingeb\u00e4cke eine graue Oberfl\u00e4che und einen aufgezogenen Ausbund haben?", "answers": ["zu wenig Schwaden", "zu viel Schwaden, aber zu hei\u00dfer Ofen", "Ware h\u00e4tte nicht auf Blechen, sondern auf den Herd geschossen werden m\u00fcssen"], "questionID": "C17", "correct": 0}, {"question": "Was ist geschehen, weil ein Schuss Brot mit lauter kleinen Rissen und etwas flacher Form ausgebacken wurde?", "answers": ["Schwadenanlage war \"abgesoffen\"", "auf das \u00d6ffnen der Z\u00fcge wurde vergessen", "Nachschwaden wurde unterlassen"], "questionID": "C18", "correct": 1}, {"question": "Wie lange ist die durchschnittliche Backzeit von Kilobroten?", "answers": ["70 bis 80 Minuten", "50 bis 60 Minuten", "30 bis 45 Minuten"], "questionID": "C19", "correct": 1}, {"question": "Wie lange ist die durchschnittliche Backzeit von Semmeln?", "answers": ["16 bis 18 Minuten", "10 bis 12 Minuten", "22 Minuten"], "questionID": "C20", "correct": 0}, {"question": "Nach welchen Kriterien wird das Ausbackensein von Brot festgestellt?", "answers": ["Volumen und Gr\u00f6\u00dfe allein z\u00e4hlt", "Bodenabklopfen und Zeit, Gewichtskontrolle", "Beurteilung der Farbe nur durch den Meister"], "questionID": "C21", "correct": 1}, {"question": "Was versteht man unter Backverlust?", "answers": ["Ware, die durch unsachgem\u00e4\u00dfe Ofenarbeit nicht mehr verkauft werden kann", "den Hitzeverlust, der beim Backen entsteht", "den Verlust, der durch Wasserverdampfung w\u00e4hrend des Backens entsteht"], "questionID": "C22", "correct": 2}, {"question": "Wie hoch ist der Durchschnitt des Backverlustes bei Weizenkleingeb\u00e4ck", "answers": ["6 bis 8%", "18 bis 25%", "25 bis 28%"], "questionID": "C23", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch ist der durchschnittliche Backverlust bei 1 kg-Broten?", "answers": ["12 bis 15%", "18 bis 24%", "meist unter 10%"], "questionID": "C24", "correct": 0}, {"question": "Wie bezeichnet man das Gewicht der fertigen Backware, die aus einer bekannten Mehlmenge (=100) hergestellt wurde", "answers": ["Backgewicht", "Backausbeute", "Backgut"], "questionID": "C25", "correct": 1}, {"question": "Welche Faktoren beeinflussen die Backausbeute am st\u00e4rksten?", "answers": ["Mehlqualit\u00e4t, Ofentemperatur und Dauer der Backzeit", "die gew\u00fcnschte Form der Backwaren (rund oder lang)", "die Menge der Alpha und Beta Amylasen im Roggenmehl"], "questionID": "C26", "correct": 0}, {"question": "Was gilt aus Durchschnittswert f\u00fcr die Backausbeute bei Weizenkleingeb\u00e4ck", "answers": ["125 bis 135", "148 bis 152", "160 bis 173"], "questionID": "C27", "correct": 0}, {"question": "Welche durchschnittliche Backausbeute haben Roggenbrote?", "answers": ["140 bis 150", "125 bis 130", "etwa 190"], "questionID": "C28", "correct": 0}, {"question": "Bei welcher Backware k\u00f6nnen die h\u00f6chsten Backausbeuten erzielt werden", "answers": ["Weizenkleingeb\u00e4cke", "Mischbrote", "Schrotbrote"], "questionID": "C29", "correct": 2}, {"question": "Weshalb werden Brote nach dem Backen mit Wasser abgestrichen?", "answers": ["Rinde soll etwas weicher werden", "Oberfl\u00e4che soll gl\u00e4nzen", "zu starke F\u00e4rbung wird abgewaschen"], "questionID": "C30", "correct": 1}, {"question": "In welchem Zustand sollen Plunderst\u00fccke aprikotiert werden?", "answers": ["sofort nach dem Ausbacken", "etwas \u00fcberk\u00fchlt", "erkaltet"], "questionID": "C31", "correct": 0}, {"question": "Wie nennt man die Entw\u00e4sserung des St\u00e4rkekleisters beim Altbackenwerden?", "answers": ["Koagulation", "Str\u00e4keentkleberung", "Retogradation"], "questionID": "C32", "correct": 2}, {"question": "Beim Backen von Pumpernickel in der Dampfbackkammer ereignen sich Vorg\u00e4nge, die bei der herk\u00f6mmlichen Methode zu backen nicht eintreten", "answers": ["besonders gute Krustenbildung", "gute Aufschlie\u00dfung der St\u00e4rke, Schonung der Vitalstoffe", "relativ hoher Backverlust"], "questionID": "C33", "correct": 1}, {"question": "Wie viele Semmeln erh\u00e4lt man aus einem Kilogramm Mehl?", "answers": ["26 bis 29 St\u00fcck", "23 bis 25 St\u00fcck", "31 bis 33 St\u00fcck"], "questionID": "C34", "correct": 2}, {"question": "Wie viel Mehl ben\u00f6tigt man f\u00fcr 1 Kilogramm Brot?", "answers": ["650g bis 700g", "800g bis 850g", "730g bis 780g"], "questionID": "C35", "correct": 2}, {"question": "Was bezeichnet man als schwere Sandmasse?", "answers": ["Eier und Zucker aufschlagen, Mehl einmelieren", "Fett schaumig r\u00fchren, Eier und Zucker aufschlagen, Mehl einmelieren", "Eier und Zucker aufschlagen, Mehl und Fett einmelieren"], "questionID": "C36", "correct": 1}, {"question": "Was machen Sie beim Bef\u00fcllen des Fettbackger\u00e4tes?", "answers": ["erst Einschalten (Thermostat 45\u00b0), dann die Fettstangen einlegen", "erst das Fett einlegen, dann gleich auf Backtemperatur gehen", "Fett aufschmelzen, einf\u00fcllen, dann aufheizen"], "questionID": "C37", "correct": 2}, {"question": "Was ist beim Backen von Krapfen richtig?", "answers": ["erste Backphase dauert l\u00e4nger", "zweite Backphase dauert l\u00e4nger", "die Krapfen werden auf beiden Seiten gleich lang gebacken"], "questionID": "C38", "correct": 0}, {"question": "Was machen Sie mit verbrauchtem Frittierfett?", "answers": ["fl\u00fcssig in den Abfall", "Entsorgung durch Autorisierte Firmen oder Sammelstellen", "es kommt in geringen Mengen zu M\u00fcrbteigen"], "questionID": "C39", "correct": 1}, {"question": "In welcher Temperaturspanne schreitet das Altbackenwerden besonders stark voran?", "answers": ["+ 30\u00b0 und \u2013 7\u00b0C", "+ 42\u00b0 und +50\u00b0C", "+ 12\u00b0 und \u2013 40\u00b0C"], "questionID": "C40", "correct": 0}, {"question": "Durch welche Ma\u00dfnahmen kann man den Frischeeffekt bei Brot l\u00e4nger erhalten?", "answers": ["direkte F\u00fchrung", "Sauerteigf\u00fchrung", "h\u00f6herer Weizenmehlanteil"], "questionID": "C41", "correct": 1}, {"question": "Was versteht man unter \u201e Schockfrosten\u201c?", "answers": ["Temperaturen von unter minus 20\u00b0C", "Temperaturen um dem Gefrierpunkt", "Temperatur von minus 18\u00b0C"], "questionID": "C42", "correct": 0}, {"question": "Bei welcher Lagerung kann man die Entw\u00e4sserung des St\u00e4rkekleisters verz\u00f6gern?", "answers": ["25\u00b0 bis 40\u00b0, 60% rel.Luftfeuchtigkeit", "50\u00b0 bis 60\u00b0, 80% rel. Luftfeuchtigkeit", "5\u00b0C im K\u00fchlraum"], "questionID": "C43", "correct": 1}, {"question": "Welche Kleinlebewesen sind die Verursacher von Brotkrankheiten?", "answers": ["pflanzliche Organismen", "tierische Organismen", "Viren"], "questionID": "C44", "correct": 0}, {"question": "Was wird als Brotkrankheit bezeichnet?", "answers": ["Rindenrisse", "Insektenbefall", "Befall von Schimmelpilzen"], "questionID": "C45", "correct": 2}, {"question": "Was ist zu tun, wenn die Vers\u00e4uerung durch die Sauerf\u00fchrung nicht ausreicht?", "answers": ["st\u00e4rkere Salzbeigaben", "mit Teigs\u00e4uerungsmitteln nachs\u00e4uern", "mehr Hefe um den Trieb zu beschleunigen"], "questionID": "C46", "correct": 1}, {"question": "Trotz gut backf\u00e4higem Roggenmehl zeigt das Brot eine unelastische, klitschige Krume. Warum?", "answers": ["die Eiwei\u00dfgerinnung hat ausgelassen", "zu geringe Vers\u00e4uerung", "es wurde zu stark geschwadet"], "questionID": "C47", "correct": 1}, {"question": "An einer knappen, runden Brotform hat eine \"Kropfbildung\" stattgefunden. Ursache?", "answers": ["zu warme F\u00fchrung", "knappe Gare, hei\u00dfer Ofen", "Salz vergessen"], "questionID": "C48", "correct": 1}, {"question": "Das Brot hat einen langen seitlichen Ri\u00df. Warum?", "answers": ["zu wenig Backhitze", "seitlicher Schluss, eng geschoben", "zu kalte F\u00fchrung"], "questionID": "C49", "correct": 1}, {"question": "Wie kommt es, dass das Brot beim Aufsetzen schon lauter kleine Risse zeigt?", "answers": ["zu warme, triebstarke F\u00fchrung", "zuviel Weizenmehlzusatz", "\u00dcbergare"], "questionID": "C50", "correct": 0}, {"question": "Was ist die Ursache f\u00fcr aufgebrannte B\u00f6den?", "answers": ["stark f\u00e4rbende Stoffe auf der Unterseite der Brote", "zu starke Unterhitze", "zu lange Backzeit"], "questionID": "C51", "correct": 1}, {"question": "Welche Form haben \u00fcbergarige Brote?", "answers": ["eine rissige Oberfl\u00e4che", "einen dachf\u00f6rmigen Querschnitt", "flache, breitlaufende Form"], "questionID": "C52", "correct": 2}, {"question": "Welchen Zweck hat das Stupfen der Brote vor dem Einschie\u00dfen?", "answers": ["\u00dcberdruck entweicht geordnet", "dass es nicht zusammenf\u00e4llt", "der Kunde ist an sch\u00f6ne Lochmuster gew\u00f6hnt"], "questionID": "C53", "correct": 0}, {"question": "Bei einem Herd Briochestriezel ist beim Backen der Zucker geschmolzen. Was ist geschehen?", "answers": ["schlechte Qualit\u00e4t des Hagelzuckers", "zu starker Ofentrieb", "es wurde unterlassen, die Z\u00fcge zu \u00f6ffnen"], "questionID": "C54", "correct": 2}, {"question": "Jeder Christstollen hat nach Erreichung der G\u00e4rreife einen \u00f6ligen Rand um den Boden. Was ist die Ursache?", "answers": ["es wurde alte Butter verwendet", "die Gare war zu warm", "die Teigreife war bereits \u00fcberschritten"], "questionID": "C55", "correct": 1}, {"question": "Faschingskrapfen fallen nach dem Backen oft ein. Was k\u00f6nnte die Ursache sein?", "answers": ["\u00dcbergare", "zu fr\u00fch gef\u00fcllt", "Oberfl\u00e4che der Krapfen zu kurz gebacken"], "questionID": "C56", "correct": 2}, {"question": "Was passiert, wenn Semmeln auf zu hei\u00dfem Herd gebacken werden?", "answers": ["sie backen strohig aus", "sie haben ein fades Aroma", "die Kruste f\u00e4rbt zu rasch und bleibt weich"], "questionID": "C57", "correct": 2}, {"question": "Was ist Grahambrot?", "answers": ["ein di\u00e4tetisches Lebensmittel", "Brot aus Weizenschrot", "Brot aus Roggenschrot"], "questionID": "D01", "correct": 1}, {"question": "Wie hoch muss das Ausbackgewicht von 10 Semmeln sein?", "answers": ["nicht geregelt", "460g", "570g"], "questionID": "D02", "correct": 1}, {"question": "Warum werden Zusatzstoffe eingesetzt?", "answers": ["zur Preisreduzierung", "f\u00fcr mehr Aroma", "f\u00fcr den backtechnologischen Ablauf"], "questionID": "D03", "correct": 2}, {"question": "Bei der Erzeugung von Dinkelbrot ist der Anteil an Dinkelmahlprodukten durch den Codex geregelt. Wie hoch muss er sein?", "answers": ["35%", "60%", "90%"], "questionID": "D04", "correct": 1}, {"question": "Was ist Kleberbrot (Luftbrot)?", "answers": ["ein Di\u00e4tbrot gegen Nierenversagen", "ein Diabetikerbrot aus Aleuronat und Klebereiwei\u00df", "eine Art Kinderzwieback"], "questionID": "D05", "correct": 1}, {"question": "Welche Brotsorte hat einen h\u00f6heren Joulegehalt?", "answers": ["Vollkornbrot", "dunkles Roggenbrot", "Toastbrot, geschnitten"], "questionID": "D06", "correct": 2}, {"question": "Welche Brotsorte enth\u00e4lt mehr Wirkstoffe und Pflanzenfasern?", "answers": ["Vollkornbrot", "Schweizerbrot", "Baguettes"], "questionID": "D07", "correct": 0}, {"question": "Welche Krankheit versteht man unter Z\u00f6liakie?", "answers": ["Darmerkrankung infolge Unvertr\u00e4glichkeit von Gluteneiwei\u00df", "die Zuckerkrankheit", "Kreislauferkrankung, die salzlose Kost erfordert"], "questionID": "D08", "correct": 0}, {"question": "Wie oft muss eine eichpflichtige Waage \u00fcberpr\u00fcft werden?", "answers": ["alle 2 Jahre", "jedes Jahr", "zweimal im Jahr"], "questionID": "D09", "correct": 0}, {"question": "Wof\u00fcr steht HACCP?", "answers": ["Sicherheitsprogramm f\u00fcr Maschinen", "ein Teil der Hygieneverordnung", "Computerprogramm beim Backofen"], "questionID": "D10", "correct": 1}, {"question": "Was ist ein nat\u00fcrlicher Zusatzstoff?", "answers": ["Laktat", "Lezithin", "Natriumbenzoat"], "questionID": "D11", "correct": 1}, {"question": "Bei welchen Brotsorten ist die Verwendung von Schimmelschutzmitteln gesetzlich erlaubt?", "answers": ["bei geschnittenen und verpackten Broten", "bei Toastbrot", "bei allen Brotsorten"], "questionID": "D12", "correct": 0}, {"question": "Wie behandeln Sie Backware, die zur Vorratshaltung gefrostet wird?", "answers": ["sofort nach dem Ausbacken schockfrosten", "sofort nach dem Ausk\u00fchlen schockfrosten", "k\u00fchler backen und langsam durchfrieren lassen"], "questionID": "D13", "correct": 0}, {"question": "Wieviel Prozent Zugabe fordert der Codex bei Mehrkornbrot f\u00fcr \u201eandere Getreidearten\u201c?", "answers": ["5%", "10%", "15%"], "questionID": "D14", "correct": 0}, {"question": "Woraus besteht die Teigfl\u00fcssigkeit bei \u201eMilchbrot\u201c?", "answers": ["nur Vollmilch", "nur Magermilch", "50% Vollmilch, 50% Wasser"], "questionID": "D15", "correct": 2}, {"question": "Welche Maschine wird bei einer Misch \u2013 und Knetzeit von 8 Minuten f\u00fcr einen Weizenkleingeb\u00e4ckteig verwendet?", "answers": ["Spiralkneter", "Blitzkneter", "Hubkneter"], "questionID": "D16", "correct": 0}, {"question": "Wer \u00fcberpr\u00fcft die sachgem\u00e4\u00dfe Wartung von Maschinen und K\u00fchlanlagen?", "answers": ["das Arbeitsinspektorat", "das Amt der Landesregierung", "die Lebensmittelpolizei"], "questionID": "D17", "correct": 0}, {"question": "Womit kann man Schimmelbefall z.B. im Lagerraum bek\u00e4mpfen?", "answers": ["Seifenlauge", "Essigwasser", "Chlorgas"], "questionID": "D18", "correct": 1}, {"question": "In welcher Weise erfolgt der Schimmelbefall?", "answers": ["Bakterien sind bereits im Mehl und keimen im fertigen Brot aus", "Brot kommt steril aus dem Backofen, Befall erfolgt von au\u00dfen", "Bakterien kommen in der Regel schon mit dem Sch\u00fcttwasser in den Teig"], "questionID": "D19", "correct": 1}, {"question": "Welche Schimmelverh\u00fctungsmittel f\u00fcr Backwaren sind zul\u00e4ssig?", "answers": ["Natronlauge", "Sorbins\u00e4ure", "\u00c4thanol"], "questionID": "D20", "correct": 1}, {"question": "Ist die Beigabe von Schimmelverh\u00fctungsmitteln laut LMKV auf der Verpackung zu deklarieren?", "answers": ["nein, weil man es ohnehin nicht merken darf", "ja, weil Konservierungsmittel deklariert werden m\u00fcssen", "nur wenn man will"], "questionID": "D21", "correct": 1}, {"question": "Was sagt Ihnen die Bezeichnung \"Bacillus mesentericus\"?", "answers": ["es ist der Verursacher des Fadenziehens", "es ist ein gef\u00e4hrlicher Grippevirus", "ein sehr h\u00e4ufig vorkommender Schimmelpilz"], "questionID": "D22", "correct": 0}, {"question": "Was versteht man unter \"blinden Ausbund\"?", "answers": ["wenn die Laugen verklebt sind", "wenn die Laugen auseinandergefallen sind", "wenn die Semmel aufgezogen ist"], "questionID": "D23", "correct": 0}, {"question": "Was tun Sie, wenn Sie \"hartbackendes Weizenmehl\" zu verarbeiten haben?", "answers": ["k\u00fchler f\u00fchren", "etwas mehr Malzbackmittel geben", "Salzzugabe erh\u00f6hen"], "questionID": "D24", "correct": 1}, {"question": "Wann d\u00fcrfen Briochegeb\u00e4cke als Brioches bezeichnet werden? Wenn sie je Kilogramm Mehl mehr als", "answers": ["4 Dotter enthalten", "2 Dotter enthalten", "6 Dotter enthalten"], "questionID": "D25", "correct": 0}]